「有圖」有個大陸人簡單解釋美國禁中國用MatLab係直擊「科技春袋」！

應該難過登陸月球

thats why 中國人鐘意偷技術而唔係自己研發

大學Engine撚一定要用

佢係咪想講房地產冇咗MATLAB都係做唔到？

利伸 唔識，但起樓好似唔係用matlab

但啲大陸仔吹話用python replace到

真唔真

有無咁屈機, 禁左無替代品?

房地產個意思係想講中國人乜斬淨係想搵熱錢快錢

房地產有錢就得，個科技唔同，科技係要日積月累

真，你乜野數都用python重寫咪得 寫到何年何月

其實簡單啲諗
咁易取代到 有冇人會比錢
或者整出嚟搵錢

中國學生又贏
大學讀小左野

「那算了，還是開發房地產吧。」

乙：那我們用解放軍打敗美國

側面講，他日有另一個日本 中國 想取代美國個霸權，一樣會全面打壓

根本兩樣野做d野完全唔同
你用黎run 1+1緊係差唔多

python 無咁多預設model比佢地用
佢地要自己搵或者自己build 過
工作量大好多，同埋language 都麻煩好多

windows 仲難過登錄月球

用老番

偷技術 + 盜版

制裁你個制裁

唔該禁埋labview

咁又點？我只係希望可以係正正常常嘅香港生活，邊個做世界霸主我真係唔關心，美國做咪做。老實講，邊個國家都係為自己利益嫁啦，但中共呢種為自己利益而冇底線嘅政府，一定唔可以做世界霸主，佢做左，一定冚球剷。

按大陸人一貫做法，點解唔破解matlab用老翻？

點出文啊
至於老翻，佢地不嬲用緊
當一個lab有幾個PhD students，申請一個licence，其他個個都用老翻照出文
而家就頭痕

呢個post 好撚大陣腥味
根本個logic錯撚哂
編程語言都冇撚禁到
第二句打後全部唔成立

兒登仔淨係識圍爐打飛機點抗共

甲：那應該比找到適合人類居住的第二個星球還要難

Matlab唔係c based既咩？

最後一句笑死
支共淨係識起鬼城做數

美國個霸權同地產霸權一樣意思，你唔關心，正正常常生活繼續交租比地產商囉。你啲錢越來越貶值，都係美國吸緊你血

反諷緊強國 乜柒技術都無呀......

大佬......睇你又睇唔明......
抽水又話要講logic......
靠你就死撚得啦......

你番去幫強國打飛機就最撚有logic :
「Matlab 都唔係禁晒強國全部大學，你地圍爐打飛機」

C冇可能會禁

五毛，春袋俾人搵到係度扮

拉

根本就係人地自己打趣諷刺自己，連登仔就用黎打飛機，柒到呢

支那人撚識創造咩
炒賣 偷呃拐騙 男盜女娼 就叻

程式語言只係一個標準嚟唔駛拎授權
而且90% compiler都open source架喎
中國邊會用唔到？

d五毛好鐘意深夜先輕輕推一推post，唔該晒！

連登仔長期維持低智假膠

so what?
美國呢個霸權做得幾好
美國都唔係要食撚埋日本 要贏到盡掉完兩粒彈已經可以食埋啦
支共? 殺盡你班人

佢地大不了係外國整幾個server vpn去用

你又咪上緊連登 你就好撚醒 唔係連登仔？
係啦 支那強大了 乜撚都自主研發
人民冇自由民主嘅國家經濟幾強大都無撚用

都分成2個勢力圈，2個貿易圈攞，直接乜嘢都切割哂佢。

連學歷，制式，專利等等通通互不承認。

偷咪偷，美帝有本事打柒中共，中共就射哂庫存400個核彈出去陷球剷

用400個核彈拖到全人類（最緊要拖埋美帝）陪葬，地球文明倒退，中共點都有賺啦！小粉紅一定會咁樣想

好過比支那管 隨時命都無

世上無任何野可以制裁到支那架，大家死心啦

中國一地都係錢
但無個有文化嘅

理論上用任何language都可以重寫matlab入面既野

問題係要用幾多時間？我鬼唔知俾二百年我大陸軍事科技可以追到而家既美國？但係人地唔係企係度等你，你亦要食飯，你亦都唔一定有人材可以行番人地舊路

即係追黎都係浪費資源

仲有好多通訊專利, 電路板設計專利未講

美國吸你血，你起碼可以好好地賺錢，內地係吸你血既同時，仲要你跪喺地下賺錢

制裁失敗

錯啦 支那係吸完你血你搵完啲錢都係支那嘅

甲：解放軍沒出發就滅團了

無恥到當左用盜版係好威既事咁
佢地啲道德真係扭曲得太緊要

但只係禁咗幾間，如果全部都禁就最好

支那賺完你錢 仲要食埋你肉再吸埋你啲血然後話 冇我你死咗啦

甲：sir,this way,sir

有替代品不過好似都係美國嘅

乜都假
無FPGA晶片嘅
中共唔跪都無可能
美國人算有人權啦
如果唔係唔賣糧嘅
中國死一大片架啦

而家windows由以往咁多代進化出嚟

發表唔到論文 拎唔到funding都夠死

Matlab 真係難代替啲

啲人話python replace到係因為

python 自由 有好多casepack 同 source用

某啲數係用python計到

利：兩邊都有學 有用 只算得上熟手識用

房地產唔用cad bim唔用solidworks 用人手畫條撚

Matlab都係用python寫，好似
用python寫梗係得，但可能全行都用matlab得啲支那仔要用python。加上matlab好多現成package做analysis，雖然python都應該有

無知一問 係咪淨係數學系先用同埋係咪要讀到research先會用到

咁多重要關鍵技術都喺美帝度
唔多唔少反映咗美國吸引咗世界各地人才（包括唔少中國人），國家制度亦令佢哋願意喺美國落地生根

支共淨係識用錢吸引人，但國家制度留唔住人才。 如果共產黨唔肯改革，佢始終鬥唔贏美帝

Push.

連登只容得下低智假膠 拒絕理性，太多會好悶

理你老母性

光刻機係荷蘭嘢，又唔見美國眼紅？
係支那呢啲傷天害理嘅國中之渣先要全世界圍堵

咁唔鐘意連登咪走囉

內你老母地

唔跪，中共會寧願好似伊朗，北韓咁鎖國幾廿年，科技文明倒退。都要保住一黨專政，保住自己的權力

習帝同中共對“權力”呢樣嘢就係病態到呢個地步。

只要保持軍隊有足夠供應，軍頭有足夠特權，中共自信能夠喺世界圍堵，鎖國狀態中保住自己“黨天下”，哪怕餓死/屠殺以億計的中共國民。

無得用盜版？

連登仔仲話matlab冇用仆街到底依家香港科研有幾咁差，大學工科理科出d咩人

美軍來了？

禁matlab只係第一步，之後cadence，電子電機系學生可以全部收皮冇matlab想做電力計算都計撚死你，比如low flow analysis，微子電梗加唔洗講

最簡單嘅理解就係matlab係現成嘅工具，python係工具嘅原材料

你可以用python整返個matlab出黎，但係matlab已經係幾全面嘅工具

快d禁埋CATIA 連戰機都做唔到

science engine cs 好多都會用到matlab

唔得
Python啲library取代唔到
同埋做AI嘅效能差好遠

增加支那人嘅time cost 同 effort
好似唔俾電你
你要自己燒煤整發電機由頭嚟過

佢地出文唔可以用matlab
比佢有得用又點

佢地學數學係學人地D公式
人地學數學係諗緊點解會有呢D公式
都唔同level
然後佢地成日好撚自作聰明話自己數學最撚叻
真係好撚可憐

如果中共制裁美國唔俾用算盤

工程都會用到

聽聞過中資公司都係用老翻
我諗個教授自己都係用老翻交論文

巴打好啱佢地成日吹到量子力學領域中國幾咁勁，但波函數都係西方發現出黎基本上成個量子力學範圍都係西方諗出黎

老老實實，做美國隻狗好過做支那隻蟻
支那當你係隻蟻踩死你眼都唔眨，做狗起碼當你好朋友有得你食有得你住自由自在

支那只係Quantum Internet上面勁
但量子電腦本身都係歐美領先好多

雜種講 世界共同體 即係全世界發達 或者 攬炒

Quantum Internet都係好撚癈見過佢地所謂實驗，應該都係呃國家錢

禁windows好似好玩啲

其實matlab 個底係excel
識玩excel 真係唔洗用matlab
只不過繁複好多

繼上海深圳澳門之後又搞海南島自貿區

正正因為冇自由，所以佢哋啲創作力等於0，要靠偷靠搶

我都想咁講

甲：那算了，還是登陸月球吧

早兩日matlab都未禁

你個國家係夠強大 有實業、科技支持既
美國喺一個領域制裁你
你自然可以喺另一個領域作出反制
否則咪就係中國嗰啲「反制」囉
無實力又要挑戰世界第一
不自量力

太少睇內地翻版

玩DSP, Singnal Processing 果班會慘d

Matlab 個底唔係用c++ 架咩
上面見到又python
有啲仲話excel
雖然呢兩樣可能真係搞到個類似matlab嘅嘢出嚟
但速度可能差幾百倍
仲要唔穩定

而c++ optimisation 難到痴線
唔係阿豬阿狗都做得

你要中國整個新matlab
應該用廿年就差唔多

Matlab有個modeling tool叫simulink
求其整一個block用python要寫幾耐
而且可以直接轉成c 用係啲RT system度
python唔係唔得 效率黎計冇得比

而且淨講計數 一個matrix一個array
又係用途唔到 冇話邊個replace唔到邊個
但效率跟唔跟得上係一回事

一地都係債就真!

入黎之前都覺對佢哋影響唔大，上網一search大把crack , 最多唔係最新版

其實香港...

你開發左一半一野比黨收左，點會投資

可以咁樣單禁大陸？

Matlab唔係open source?
有冇類似既open source野？ 支那抄野最叻

甲：美國禁我們使用美元。
乙：我們可以自己印美元。
中國又贏了

唔係可以用octave咩？

好似係PKPM

屌你用返算盤啦

咁都發現到隻殭屍五毛

what!?

啲人唔識辦識

留名睇用excel 砌model

大家都等緊

起樓用 autoCAD,
都可以禁埋

其實有open source 已經幫到好多
但真係要比時間研發，而唔係偷人拉腎

但 Bill Gates 好似親中

用盜版咪一樣出唔到文

最怕見到啲連登仔笑連登仔
講到自己唔係咁
話你呀

編程語言即係python/ java/c family?

講到中国會用正版matlab咁

真

真實
乙： 那我們移民美國好了

唔差在ban 埋excel 啦

老實講excel有好多同level替代品

識玩C++真係唔駛用excel，更加唔駛用matlab

畫vector space 同工程專用分析有比較好用嘅toolkits

其實玩得深入d會用python/c++， matlab只係learning curve最低果隻high level language

真係想計數快會用c++ 寫/mex 去擴充matlab

做AI 係python天下

總之就無影響啦
十四億人市場大撚晒

點會影響唔大
唔可以用MatLab嘅嘢出論文喎
你用開老翻都冇用㗎

用開python撚csv

pandas

我用你係俾面你，我做咩要俾錢呀

佢地用老翻照出架

大低估中国人嘅無恥度，彈paper咪借人地license

支那人唔會浪費時間去開發新既替代品

先唔講有冇能力開發，就算比佢地開發到轉頭又比自己支那人侵權抄襲

搞完一大輪無錢賺既野佢地點會做寧願坐在到等美國以外既替代品

唔可以話你錯
但你比較緊application tool同programing language喔
唔通下下都reinvent the wheel咩
唔洗做野啦
但上面話matlab個底係excel
話識excel就唔洗用matlab真係不敢苟同

梗係用vba代替

求其偷咗佢改個名咪得囉

之前漢芯，紅芯browser都係咁玩架啦

其實c++ 堆package功能完善好多，但太low level難用到hihi, 唔係專門研究後面個電算logic好少人會玩到

matlab 係件寫好咗嘅工具，你想研究件工具先會用c++寫底層

美國唔係乜都勁，at&t/Motorola 就係間接俾反壟斷法整死，Kodak 又錯過左數碼化死左

家用電器相機俾日韓德霸曬個市場

照出=人哋肯受？
你借人哋嘅，咁論文係咪唔落自己間大學個名？
落自己大學名，隨時累埋借license嗰間大學啦

我覺得佢哋好有創意
皮鞋整到牛奶
假蛋假豉油
無創意邊會諗到

exactly, matlab嘅價值在於佢係一件人地幫你準備好嘅工具
夠用的話, 冇必要去搞c++

其實好似只係禁左學校用，
個人和企業好似冇禁。
而且大部份人用老翻，
所以暫時影響好細。
不過應該都開始腳震，
如果停左佢地用autodesk, adobe,office.
咁就地產都唔洗搞。

applied chem高手嚟

晨早blocked him

用盜版點交論文出外國？ 全部都會不受理 唔可以刊登

上面有人講左, octave

matlab 個底係excel 呢句係真心定假膠

班西方journal真係受架

99%嘅journal publisher為錢架咋

用錢西方相關人員收買了

得咗

可能一直都用緊此手法

出paper要用正版matlab先出得街，起樓唔駛同外國交代

班仆街驚都未驚過，一直都用緊老翻，而家對佢地零影響

唔好打飛機啦 前幾個version都未開始要連網check licence，大把crack版

跟本無paper會check你個license係咪正版

用excel做一次siumlation要等幾耐

你點知㗎

講緊出文喎
公開宣佈咗ban鳩果幾間大學用
咁啲人點出文？文入面啲圖用老翻MATLAB整，你估啲有啲名氣既journal收唔收
佢地根本一直都用緊老翻，只不過間U有一個人買過老正，其他人都可以吹話係用正版做，而家冇呢支歌仔唱

邊會啊，真係份份都frontiers in xxxxxx果啲journals咩...
如果淨係出係啲雞journals，之後搵post doc/lecturer位都難度大咗啦

寫就話要用正版，實際journal submission 程序唔會check license

係執到正community version msvc 都未必可以拎去做research用途，adobe執圖一定要正版，打文要用正版office

實際完全無人理呢d規矩，靠自律only

依家個重點係成件事係跟間大學
從來唔係盜版定正版問題
而係只要你係嗰幾間大學，論文入面所有用過MatLab嘅嘢都基本上當冇到

ban 咗間大學 = 入面啲人一用 matlab = 老翻？
退一萬步嚟講我同意根本journal 唔會 care，唔會問你係咪正版
可能 submit 嗰時啲咩 i declare 乜乜乜包埋啦，不過同樣 wfc
呢啲ethics 不嬲靠自律

如果中国只出喺啲雞journals
咁佢哋喺學術界影響力都會細咗啦
話零影響真係得啖笑

巴打幽默, 我執緊腸

重點唔係老翻定正版
第二句咪講咗

呢個情況支那佬會搵個隔離學校嘅friend寫collaboration author用佢地條license

實際都係用緊老翻

太睇少支那佬嘅無恥，我同你講去到nature, lancet個submission system 都唔會check license

個author list 五六個人有一個有"正版"license已經解決曬

咪睇佢地玩loophole可以玩到幾時囉，而家歐美對支那戒心愈黎愈大
根本學術果邊既野佢地係受制於人

成件事重點係跟大學
定你想講係連篇論文都送埋畀人哋大學？

Python 好多opensource code. 除左舊時用開matlab 之外而家要轉煩之外 其實應該大多都可以轉到 又未到真係絕望嘅 唔方便啫

利申:識python matlab但一般熟都只係做啲基本野

無人督灰佢地用fake license 跟本照出

同支那人講自律

晶片科技真係好神奇 就好似喺塊指甲上起個大城市咁
台灣都幾把炮，兩千幾萬人 咁多間晶片公司都係佢

唔知你啲推論點得出嚟以我對學術界認知分分鐘屌翻美國霸權
你唔係覺得啲 editor 一見到係邊幾間大學就會 reject 下話

屌放第二間大學個學生名係5th author乜都搞掂

行外人天真過天真嬌

用唔到matlab, 整個工程界會落後三十年

你個人點解可以岸鳩成咁

呢個loophole唔ban全中国係可以無限玩

ban完中国再屈鳩香港d大學要合作，再唔係扮同外國U 合作又得

中国人就係咁撚賤

比中國做到世界霸主， 一定全世界都會被變“中國人”，然後就統一世界中國夢，唔聽話就捉晒入再教育營

學術界出paper為咗錢only, 唔會因為你係邊間U 就ban, 會反屌你政治干預學術自由

我樂觀啲，覺得呢個形勢繼續落去，好快各陣營都要歸邊，遲下自由國家既學術界唔侵支共陣營玩都唔出奇

讀construction engine唔識mathlab

一句政治事件唔好干預學術自由, 西方就一堆左膠出來架啦

未有耐
近年啲 face regonition 都開始有人質疑ethics 問題咪大把外國科學家話單純爲咗deep learning 發展乜乜乜。 明明就幫緊極權政府發明新科技

講左咁耐有冇人加速推上Twitter等全部美國公司都禁用

matlab 多好多features同簡易指令, 用python剩係除錯同驗數都有排你死
理論上用得matlab既人都用到python, 不過情況就同"用開macbook既人都用得linuxOS一樣"... 係會好唔慣

有個project 叫reactOS ，係諗住creat一個open source 版既windows 出黎，原生支援windows 啲exe,msi 咁。寫左唔知有冇20 年（起碼我中學果陣巳經聽過呢個project)， 以前仲比m$告過，要逐行曲check返有冇用decompile tool 去抄人地。 佢地一路version number 仲係0.x ,不過近呢幾年進度快左少少，巳經去到0.4。有性趣可以裝個vm感受下寫個os 出黎有幾難

肯定難過去火星.

facial recognition = 為1984鋪路方面我認同你

但你話大把科學家出黎護航我就只能agree to disagree，我見到、聽到都係concern security/privacy issues多

我都係refer翻冷戰期間果個氛圍，你同對家合作同叛國冇分別果隻
支那繼續頂硬上，真係分分數2nd cold war

有大粒開始係大conference出聲先算啦，我都期待架

唔係中國冇人才，係人才見個黨咁撚樣都去美國啦

簡單問，邊個地方做左霸主可以令到我地唔洗交租比地產商，仲要d錢不停升值？你話我知，我馬上支持佢

意思係美國將佢"技術"禁止傳入中國或禁止中國使用
幾乎係可以令中國癱瘓
香港都一樣

錯啦
係有腦既都走撚曬去外國
邊有人才

係aws起個server用唔得咩？
佢地咁鐘意翻牆，係外國起部virtual pc，remote入去搞掂啦

MS對windows的專利係咪直到永遠架?
定係50年?

如果成間公司用破解版會點？
無知一問

MAthlab好多金融佬都用

我寧願美國做啦，至少人哋唔會玩經濟侵略同滅絕人哋的語言(等同古代趕走人哋地盤做法無分別)。中國領導人野心咁大，美國睇到先做野，要怪就怪中國領導人唔係滿足自己地方發展，仲要誇地區發展。

天真!
用老翻㗎

有open source 替代品，唔驚

香港人都係咁

宏觀歷史， 咁多代世界霸主， 美國算係最好人
你唔同佢爭大佬， 你就可以係佢個全球鏈到食到飽飯， 當然實係有野比佢揸春袋， 但至少開開心心有飽飯

仲有，美國算係中國大恩人， 二戰出飛虎隊打日本， 冷戰幫中共頂住蘇聯， 2000年後又比你做世界工廠， 仲日日提你對自己人民好啲

你睇下大陸點對非洲， 你覺得比雜種領導世界會點撚樣？

Blame on cyber hacker team.

直到永遠

理撚得佢
反正從來都係用破解版

Ps 不過依個制裁係好波

痴線 我們的蟈咁強大 ， 用傾國之力都搞唔掂一個程式？開玩笑看咱們再登月吧

剩係quantum cryptography勁，不過都係燒錢項目

你寫到一半以上，佢突然禁埋編程語言咁點？

人哋驚比人告先咁慢啫中國都唔撚驚嘅

支那科技睇落好勁/勁 都係應用層面
底果潛又咪西方國家整出黎
成鳩日話支那強大 得啖笑

咁多美債 可以扣押

I assure you that 全國都係

利申，多年旅居中國經驗

講左個重點出嚟：呃國家錢
大撚把支那研究都係，吹到天上有地下無，睇funding出Paper，大把偽造出黎嘅數據。

搞返清楚邊個干預學術自由先

Matlab唔係咁易代替到

至少唔係python完全代替到，用python起碼慢幾倍

大陸一向鍾意意淫，覺得所有嘢都代替到，唔入代替只不過唔想做啫，例如佢哋覺得海南島可以代替香港，覺得鴻蒙系統可以代替android ios，意淫之下中國就係宇宙最強

點用excel計微積分

問題係你抄得太足
連m$ d 所謂傳說中後門都抄埋出來

佢係禁大學用，禁大學用=大學無得教=班學生少個技能

成日話「在人家手裏」... 佢老味，跟本係你自己冇...

不嬲用老翻。

中国唔係文化沙漠 直頭係黑洞

老實講，我真係唔覺條友文字間有咩覺得自己好威，純粹係講個事實出來

唔係全部啱，不過好難係真。
難道大概等於你完全唔用中國產品。

支那人會講到自己呢d嘢係後發優勢

但中國好多綠色版喎！
出唔到文到國際Journal就事大了

支那做咁多違反人類道德既事，美國先出手啫。佢作為有能力抗衡支那，唔通睇住世界滅亡都唔阻止，好似你咁怕事、無能呀？

牛油紙囉.....30年前都係咁...XD ......

Python 都幾普及了

R language都可以吧？

就算有200年時間，都不一定可以發展到美國科技水平。
因為中國只是將買回來的A +B + C 弄成 D .
對於 A B C 根本一竅不通， 點樣可以無中生有？

已封鎖會員 波特蘭

用老翻咪得囉

"用到就得"
簡直係中國人既典型思維

Python係language 姐係原材料
Mathlab係由原材料整成既工具
有原材料就一定整到令又好用又勁既工具？
製作技術、方法呢？唔使理？
License呢？又唔使理？

問題係要用Python由零開始寫到一個同mathlab一樣咁勁既工具唔係一朝一夕既事

支支： 不知何年何月,得償所願？

你智商有冇30

禁死adobe cc可以成個設計行業收皮

我要攬炒

出到文

人哋唔撚peer review＆approve你要玩單機啫

py你老母 Matlab用C/C++寫架

ON9到你

香港大學好可能做白手套，
解決大陸matlab問題，
最終連累香港都被禁用

你果篇論文/研究唔出大陸就得

唔好咁啦 佢怕佢唔識答

科技都可以用錢買

但一班無合約精神又貪心既人唔鍾意俾
鍾意偷

條友ON9都算啦
你仲跟佢風係咪連ON9都不如

和你「提」清MPF
爭取BNO平權

幾時禁埋香港

無知一問

開發芯片光刻機window要唔要用Matlab???

應該年年都有新專利加落去
(唔係點解要更新?)
你永世都追唔到

MATLAB個春袋唔係隻language，係based on佢行嘅engineering packages呀

你用唔到MatLab
好多學術報告根本都已經發表唔到,一發表即係話人知你有盜版
支那國內可能唔理,但外國唔會呢

最鍾意睇呢d

禁到咩 用舊版 破解版咪得

屌你都廢事

Python 都係美帝的

侵權當食生菜啦

Python係open source ga，無得禁，但係用python寫過晒仲唔係痴人說夢？

問有無替代品都封我

根本上重工業輕工業同埋engine science呢啲嘢一定要慢慢累積

好似香港星加坡大陸 淨係識搞金融地產係搵到錢但係畀人淘汰你會衰過越南

red objects：14憶人每人一個char都可以整到個大program掟死你

哇你真係on9㗎喎

支那賤畜返去食屎算

我就當笑話睇既
問題係連登仔當事實睇呢
你自己睇下留言

例如呢？

拿拿就係咁啦
一言不合就屈毛/pr
咁撚close minded
淨係識圍爐打飛機

我講錯d咩
你自己睇下top comment
個個係度打飛機

禁咗再出po叫我

software 既野驚撚咩。直接用翻版，唔得偷人地個code 照出一個一模一樣既。就係中國用，告條撚咩

一早已經Block左佢 3毛黎

70 年代有python 條友未撚瞓醒

用手繪圖唔得?
20前啲人都係咁起樓

你一開始個出發點已經錯撚哂啦
學人講LOGIC靠你真係食得屎

咁人地又得

都冇人跟設計圖起，畫乜撚野

上個世紀已經証明左係打唔贏。

其實NAND flash係架仔發明。

其實美國係學術界封殺支那
禁用一個軟件只係一個手段

google (不過大陸用唔到), libreOffice, openOffice, 仲有大陸好多人用嘅WPS
仲有excel唔算係好專門嘅野, 唔少task其實可以用其他tools去做
python都可以玩到excel咁

呢D成果係幾廿年聚沙成塔既結果, 唔係話掟舊錢幾個月就搞得掂既快餐科技

點解一定要取代

唔驚，老夫DDR3 d matching bus 都係用手劃，係耐d咁解。

公司冇錢......屌那星，仲用緊Altium designer 6....

閣下恥於與連登仔為伍但又死都要上連登, 邏輯混亂思覺失調, 有病睇醫生喇

我既出發點係見到兒登仔好撚認真咁睇住篇野打飛機

有錯？

其實好多老翻都係俄佬做破解。中國人只係轉載。

你冇發現過Keil C 條俄佬破解只做到2020年，咁而家d老翻網全部都係去到2020年。

中國老翻.....哈哈哈，轉載佢就識。

最後個個用破解版
跟住打飛機話唔洗俾錢用你嘅野
又贏

平心而論，我又唔係真係覺得C++咁難寫。我試過用matlab 計 correlations ，再pot過圖出黎，佢output用咗成個鐘，屌，我用C++，仆佢個街，只要5分鐘。

70年代咁，用手畫。話時話，你地而家上堂仲有冇教用傳統方法畫圖？

唔係咁架....建築果D要用AutoCAD畫完掉入ANSYS架...如果認真既話...

IT狗勃起既時代到了~~~

掉轉諗，佢地幾乎咩軟件都可以破解到出到翻版，都幾好野

Assemble language 即係咁

PUSH X
MOV A, #20H
RR R0, 1

咁上下。
最撚煩係隻隻IC 唔撚一樣。

支國樣樣都抄黎抄去，就唔好學人講發展科技啦

如果中國人有日本人果種骨氣同拍力應該可以，但好運既係，中國人冇。

唔好話骨氣同魄力啦，連原創都做唔到

唔明，即係俄佬積極配合美帝封殺支那？

大陸咁多老番，真係禁到？

傻撚左

乙:是為了備戰，食左唔少國產蛋的粉嗎？

個名

60年前已經用緊CAD

見啲大陸仔話用老翻Matlab 就得

唔識+冇用過mathlab

如果支國直接撕開面皮，直接用破解版黎做科研教學又得唔得？

華為因為要賣去國外先要做個19 系統
但支國係學校自己用破解版，d人又唔洗出國外
會唔會吹佢唔漲？

有無諗過得教授用到正版 支那仲開心
d教授又有油水 鐘意又搶埋你篇論文
其實同現時無變

俄佬冇錢買正版，咪破解你d software 黎用，中國人不過係轉載，破解佢哋識條撚咩。

IT狗雖然係返996，但人工唔係真係咁低。

Python係general purpose programming language
MatLab係specialized嘅tools 相對易用好多
如果要轉C點解唔直接寫C 會仲快
但你想用雪條棍整模型無理由要識砍樹

咁寫住先啦

python大把libraries 但良莠不齊 同埋要學python唔易

瞓醒見自己變咗三毛
起樓就咁用hand calculation 實做到嘅
係結構簡單啲同係咁重覆又重覆咁計（冇excel好煩）
有啲圖80年代都係人手畫
真心請教，1960年有autocad啲公司有電腦未？

CS底就真係其實唔難。比C++易。

60年代未有AutoCAD 呀。

連CAD都未有。

好撚多都係手繪。

😂 Matrix點用excel

所以佢地咁鐘意open source

自己寫高斯消去法。
一層層咁減落去。

冇呢回事。
個撚個都用老翻。

有formula ga 用inverse matrix 計
上YouTube 搵

仲dsp用手Fourier Transform

美國有無集中營？有無掉人落街無可疑？

matlab 做AI 好過PYTHON?
唔好玩啦

好快有支那自主硑發
Chitave

so true

你search 下原子筆要研究幾耐

其實香港都一樣

但香港曾幾可時並唔係咁樣 可惜

matlab咁難用有咩好用

60 年吹大左既 4-50 年左右開始有人用 普唔普及問題 70-80 年代中國仲改革開放果陣已經高速發展緊

Starting around the mid 1960s, with the IBM Drafting System, computer-aided design systems began to provide more capability than just an ability to reproduce manual drafting with electronic drafting, the cost-benefit for companies to switch to CAD became apparent.

Sor 駁唔到

佢仲有signal simulation, mechanical optimization, aero simulation差唔多成個engineering field都有，唔通全部自己寫咩，個software幾皮野一年唔係冇道理架。
而且你請人寫會貴好L多，仲唔洗自己maintain

excel點做back prop

連登仔智商為反中咩都講得出
同大陸人無異

話左大家唔記得鄰國咩出名咩？

已封鎖會員 - MisaMisa
你自己廢就咪沖出嚟柒啦

我發覺bloc你係正確

吠多幾句啦

禁幾間冇乜用啦

借戶口依d由一出世已經識做

駁唔到？
根本個個N展course都會讀到
你唔用佢啲功能唔通全部由頭寫？

國家自古以來對,策

打造千千萬萬個mathlab

正如之前打造千千萬萬個STEVE job

好似禁晒所有支那大學用

就咁學python算易
難係難在點樣搵齊啲libraries 用嚟取代matlab就好撚難

只係ban解放軍連繫既學校

你真係搞笑
美國吸你血？咁中共呢？冇吸你血？

外國用左幾十年累積而成既科技
支那唔係話開發就開發得到

中共唔帶人發達就唔會上面班中國人咁擁護啦

學Python 都唔易嘅話
俾matlab你都冇用喎

但係matlab 真係好慢

出唔到論文 就出唔到專利

美國都應該80年代先開始用啦

有創意

呢個係community問題
無話python唔得，但你如果成個community都用緊matlab
你唔用就無人會理你
正如C++ java都做到machine learning
但個個都用python
再簡單d, 日本仔d學術paper用日文寫，但學術界都係講英文，邊個會睇你d日文paper

禁埋autodesk應該全面收皮

咁都撞到名，仲要絲打版

封埋 SPSS pls

其實問題係好多野佢地要重新寫過
對我地簡單啲黎講即係唔比你用excel
然後要用python 黎plot圖
唔係唔得，但就算簡單，都始終無咁方便
明明禁個制搞掂，變咗要寫code

到底呢個post D人係真心定假膠
一時又話Matlab個底係Excel, 一時又話係用Python寫
咁嘅野都講得出
首先Python係一種programming language, 而Matlab係一個software
兩者點撚樣可以比較...
Matlab最撚勁嘅地方唔係計數，而係個simulink

乜而家冇單機版?

因為好多ECU冇得直接load simulink model入去

厲害了

支那用老翻既姐, 又唔係比錢買既

應該係荷蘭技術德國鏡片日本零件到美國晶片

登陸月球
D控制系統

咁其實正路資源都係世界互惠嘅

係支那人咁撚賤先用人技術仲自高自大 唔識分莊閒

希望可以禁埋GitHub

唔認同
除非係standard野 先open source 例如programming language...
如果唔係咁樣邊個會冒險做研發

py做ai差好遠

的確除左simulink之外 python可以做到matlab大部份既scientific computing
係煩d咁解 steeper learning curve
利申 已grad Engine仔

Github machine learning languages
第一係python
Google 既tensor flow都用左python

不嬲用開盜版架啦，支那點會驚版權問題

屌是要的，放假料誤導人

遲早

skyfactory ep 3

掛香港大學個名

因為登錄月球都要用MATLAB

廣東人有，不過under左係支共

搵個collaborator 掛個名咪一樣又出到文

恕我無知，上面講咁耐，都係講緊無得用Matlab, 會令到中国人出唔到要用Matlab的文。其實我想問，佢哋出唔到文去國際又如何？對佢哋有咩咁大影響？

中國人有樓就得啦

係會拖慢好多。
你用3個月，但可能搞到要半年。而且正版有個好處，就係快更新個library，可以更快。但用老翻要等到破解，要等半年，你半年時間差，基本上可以唔洗做。

咪又去返盜版個問題，我嘅意思係佢哋用破解一樣可以有結果，只係個結果唔可以上國際學術界啫，佢哋一樣可以圍爐，咁對佢哋重會有咩影響？收唔到獎學金？如果個結果係勁嘅，中共都會照科水，咁最後對佢哋有咩影響先？

用僅餘嘅腦諗吓

回應了

simulink?可否再說多點，即係咩？

simulink係matlab裏面其中一個tool去做modeling同simulation
粗略咁講嘅話你可以當佢係百寶袋咁，基本上大部分理工科範疇用到嘅野佢都有

科研人員可以以拖拖拉拉(drag and drop)嘅方式去砌佢地要嘅model去做驗證，如果drag and drop滿足唔到佢地，佢地同時亦可以透過寫program去做。由於本身Matlab就係一個好撚強大嘅software, 一般情況下你要plot咩圖，砌咩模型都輕鬆做到，從而快速實行/驗證你嘅idea

當做好個model，驗證完冇問題，貌似可以禁個制就可以將個model轉做C program, which is應該可以直接擺落產品上面用

如果你話deep learning/machine learning來講，python絕對好用過Matlab好多

但for傳統工程學科，Matlab係simulation/modeling呢點係屌打python

就好似用lihkg同gmail比咁 每個人比較時心入面嘅application都唔同

有殘體網教人用呢啲open source代替MatLab
SCILAB
Octave
Spyder

計correlation 要成個鐘？你點計

似係真心
咩ban 左等於學術界會唔俾出文都講得出
一啲人就話python 做ai 好慢
咩matlab 用excel 寫笑到我腸都跌
講真話又俾人負評

基本嘢有numpy, scipy, python其實仲有好多研究用algo.嘅lib., 不過matlab之中好似有啲係有patent, 所以點解佢咁貴... python頂多係得啲免費, 公開嘅algo., 不過用開matlab要轉用python嘅話都已經好大鑊

當年既事嗱，當年玩computer vision ，玩edge detect ，要640x480，逐個pixie 計，再plot 返個個圖出黎。

我地時事台手足話你係就係啦
五毛

唔可能, 支那要重寫根本唔可能

搞左成廿幾年open office 搞左D咩出嚟
人地成個library open 比你抄都係得個吉

想得來全不廢功夫
支那男女都最興講溝個有錢人，少奮鬥三十年
為咗少奮鬥，就去偷人技術
支那根本就落後美國幾十至幾百年，仲學人做大國

應該全面禁止 Android 搜權
等中國手機要全部用華爲鴻蒙
iOS 要自己睇路

其實除咗 Matlab，中國仲有冇其他死穴？
大家應該可以搵出來！

禁用windows, 禁賣iPhone

一定暴動